鄧炳強接棒 整肅警風存疑

鄧炳強接棒 整肅警風存疑

【處長換人】

【本報訊】外界盛傳為未來警隊「一哥」大熱的警務處副處長（行動）鄧炳強，料政府今日會正式公佈由他接替盧偉聰出任警務處處長。鄧上任後，須面對現時警隊肆意違法及紀律全無，與民為敵等問題。有立法會議員指出，若政府最終成立獨立調查委員會平息民怨，如何收緊警隊紀律又不致令士氣渙散，將是新任「一哥」的高難度挑戰。

記者：伍雅謙

AppleDaily

AppleDaily
內部質疑無力處理困局

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

加入警隊32年的鄧炳強，87年中大社會科學系畢業後考入警隊任見習督察，曾駐守多個單位，06年至08年借調往位於法國里昂的國際刑警組織秘書處出任刑事專項主任，任內擢升為國際刑警有組織犯罪及暴力罪案組主管。15年晉升為助理警務處長，兩年後晉升為高級助理警務處長並獲委任為行動處處長，18年獲升為警務處副處長（行動）。四年間官運亨通，扶搖直上至今年終踏上「一哥」之路。

警隊濫暴問題嚴重，如何收緊警隊紀律將是新任「一哥」的高難度挑戰。資料圖片
AppleDaily

被指與元朗鄉紳關係密切

鄧在警隊生涯中，最受人爭議是2013年時任元朗警區指揮官的他被派往英國皇家國防學院進修前，出席元朗一眾鄉紳及區議員宴請的「小桃園飯局」歡送會。據知鄧與一眾鄉事派主事人關係不俗。7.21元朗恐襲，外界質疑警黑勾結，其中一個矛頭便直指鄧與元朗鄉紳的關係。鄧辯稱在西環長大，並非圍村人，任元朗警區指揮官時，重視社區警政，與地區人士加強溝通聯繫，承認與公眾期望有落差，但堅拒就7.21事件致歉，即使有傳媒拍得7.21當日有防暴警員與白衣人「搭膊頭」，鄧亦指「我拉佢都會搭佢膊頭㗎，所以我就唔知究竟個情況係點樣。」

鄧就任副處長（行動）期間，曾就警員被捕數字上升表示痛心，認為被捕警員辜負警隊及市民期望，強調警方會不偏不倚調查。惟近月反送中運動，他多次代表警隊出席記者會，在回應會否將涉濫捕警員停職查辦時曾回應：「我哋警隊可能一半人要停職，有一個指控就要停職咁樣，我哋不能基於一個指控就去咁做。」

鄧炳強作風強硬，近月反送中抗爭衝突，鄧不但幕後指揮，亦有親自「落場」指揮驅散示威者。10.1荃灣有警員開真槍射擊示威者，鄧亦力撐警員開槍合理合法。6.9警方向和平示威者發射催淚彈及橡膠子彈後，鄧曾到政總向前線警員打氣，根據流出的現場錄音，疑為鄧的警官聲言反對成立獨立調查委員會。

有曾與鄧炳強合作的警務人員形容他做事果斷破格，作風強硬，屬鷹派，但容易接受新事物，「佢係第一位將自己facebook賬戶公開嘅警隊高層，EQ亦高，處事面面俱圓」。惟亦有警隊中人對鄧的辦事能力存疑，認為他未必有能力處理現時警隊面對的複雜政治困局。

民主黨立法會議員涂謹申認為，當今警隊最大問題是高層能否控制前線警員，「根本連你特首及政務司長都不放在眼內」，直指警隊已失控、紀律消失、警暴情況嚴重。他認為沒有任何一個政府會永遠容忍警隊「無大無細」，新任警務處處長首要工作是收緊警隊紀律，「管住自己啲夥計」。若成立獨立調查委員會，如何讓警隊下屬接受「清算」，亦將是新任警隊「一哥」高難度挑戰。

個cv 689 上任後上位快過火箭

地下黨員

仲地下

林志偉先係最大

去過國際型警做，又係中共條針

整你老母咩
變本加厲都仲似呀

呢件魔警係直接話見人就開槍殺人果種

吞槍先講

中大都出好多垃圾，老鼠芬，差狗強

整咩頓？而家咁唔通得薯仔蔥一個做成咩
pk 鄧咪又係有份攪成咁。講到唔關佢事咁

佢將會係第一個擺自己上狗鍘嘅人

佢個樣真係黑到出煙 好難解釋 但真係一睇就知仆街黎

個樣?直情做埋出嚟喇喎

升職成班黑社會坐埋一齊食海鮮慶祝

有佢啲元朗白衣人會唔會多啲行出嚟

唔係話佢去咩浦東黨校進修過咩???

只會變本加厲，信唔信吖嗱
鄉黑出身㗎人哋，當然崇尚武力

依件仆街 依件垃圾